{
    "question": "22. Salah satu cara dalam penggunaan pestisida di antaranya yaitu    penyemperotan harus ...\r\na. Memperhatikan arah jarum jam\r\nb. Mencuci tangki penyemperotan di perairan aman\r\nc. Memperhatikan arah angin\r\nd.menyemprotkan ke semua bagian tanaman\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>b. mencuci</p><p>tangki penyemprotan di perairan aman karena jika tidak aman maka kita bisa mencelakakan orang lain maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "36-sebuah-benda-bergetar-sebanyak-100-kali-dalam-10-sekon-hitun-629",
            "question": "36. Sebuah benda bergetar sebanyak 100 kali dalam 10 sekon. Hitunglah    Frekuensi gctaran\r\nb. Periode getaran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>\u2022 n = 100 kali</p><p>\u2022 t = 10 s</p><p>=\u300bJawab:</p><p>a. Frekuensi getaran</p><p>[tex]f =  \\frac{n}{t}  \\\\  =  \\frac{100}{10}  \\\\  = 10 \\: Hz[/tex]</p><p>b. Periode getaran</p><p>[tex]T =  \\frac{t}{n}  \\\\  =  \\frac{10}{100}  \\\\  =  \\frac{1}{10}  \\\\  = 0.1 \\: s[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "simbah-teka-saka-semarang-nggawa-oleh-oleh-akeh-banget-ukara-722",
            "question": "Simbah (teka) saka Semarang (nggawa) oleh-oleh    akeh banget\r\nUkara ing dhuwur iku pangganggone tembung ing\r\njero kurung durung bener, benerna!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teka:rawuh</p><p>nggawa:mbeta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "djomir-berwajan-sebagai-ap-831",
            "question": "Djomir berwajan sebagai ap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa saja yang bisa kita lakukan untuk menjaga agar wajah terawat dan siap untuk digunakan sebagai tempat untuk memuaskan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-produk-kerajinan-dari-limbah-pecahan-kaca-371",
            "question": "Sebutkan contoh produk kerajinan dari limbah pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guci bingkai foto kaca mozzaic dll</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gelang kaca, kerajinan miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mainnya hebat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-proses-perjalanan-cahaya-pada-mata-hingga-terbentuk-b-205",
            "question": "Berikut ini proses perjalanan cahaya pada mata hingga terbentuk bayangan benda adalah....    A) pupil-kornea-iris-lensa\r\nmata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nB) pupil-iris-kornea-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nC) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nD) kornea-pupil-iris-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan) -banyangan ditangkap retina</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-manusia-jatuh-kedalam-dosa-menyalahgunakan-a-wewenang-920",
            "question": "2. Manusia jatuh kedalam dosa menyalahgunakan.......    A. Wewenang\r\nC. Perintah\r\nB. Kehendak bebas\r\nD. Kekudusan\r\n\r\ntolong segera di jawab ya \u2603\u2604\u2603\u2604\u2603\u2604\u2603\u2604\u2603\u2604\u2603\u2604\u2603\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Allah memberikan kebebasan kepada manusia adalah bukti dari karya mulia-Nya. Allah ingin manusia hidup dengan pilihan, karena manusia adalah makhluk hidup bukan \"boneka\". Selain itu, manusia diberikan kebebasan agar menggunakan akal budinya sendiri. Semoga membantu! </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerendahan-hati-yg-ditunjukan-dengan-menyatakan-membuka-tali-kas-392",
            "question": "kerendahan hati yg ditunjukan dengan menyatakan \"membuka tali kasut_Nya pun aku tidak layak\u2018 diungkap oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yohanes Pembaptis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mlm in jwabannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urang-kudu-ngajaga-kasehatan-sangkan-awak-urang-salawasna-a-jag-607",
            "question": "Urang kudu ngajaga kasehatan, sangkan awak urang salawasna    A. Jagjag\r\nB. Gering\r\nC. Begang\r\nD. Jangkung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>A.jagjag</p><p>B.Gering</p><p>C.Begang</p><p>D.jangkung</p><p>Jawaban:A.Jagjag</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-sahabat-yang-dikuburkan-di-samping-makam-rasul-498",
            "question": "Sebutkan nama-nama sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah SAW    Tolong dijawab dengan benar y...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><p>Sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah ialah Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jelaskan-tahapan-membuat-lampu-alternatif-yang-bisa-di-gunakan-510",
            "question": "7. jelaskan tahapan membuat lampu alternatif yang bisa di gunakan pada saat lampu mati... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{Jawaban : }[/tex]</h2><p></p><h2>Tahap Tahap :</h2><p></p><ol><li>Memakai minyak tanah untuk membuat lampu.</li><li>Memasukan minyak ke dalam lentera</li><li>Membakar minyak tanah yang dimasukan dalam lentera.</li><li>Maka, lentera akan menyala</li></ol><p></p><h2>Maaf kalo salah ^\u2022^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}